港府改立場 准中電駁南方電網

港府大增兩電可用作計算電費的資本投資近7成，達795億元，以達發電減碳目標。（陳偉英攝）

為達發電減碳目標，港府大增兩電可用作計算電費的資本投資近7成，達795億，其中港燈增1倍。環境局亦一反立場，批准中電與南方電網接駁專綫向內地買電，資本投資額料逾百億元。

兩電每5年訂發展計劃，需行會通過。上個5年計劃，港燈獲批資本投資130億元，中電為341億元。行會昨批准新5年計劃，港燈資本投資增1倍至266億元，中電亦增55%至529億元。

兩電除各獲批建一台新燃氣發電機組，兩電合作在本港水域興建海上液化天然氣接收站，亦正進行環評，料2020年底落成。港燈董事總經理尹志田稱，新設施有助港燈從不同地方購天然氣，議價能力更大。中電預料項目的碼頭部分開支約50億，港燈則預計要19億。

【延伸閱讀】未來5年加電費 中電21%港燈35%

另外，中電會強化與南方電網和大亞灣核電站連接的清潔能源輸電系統，料2025年完工。中電總裁蔣東強形容專綫系統像加闊水喉，日後提供更可靠供電。環境局指，系統令本港能選用更多來自內地的零碳能源，以調整本地燃料組合。

但政府2014年曾積極推銷的內地購電方案，2015年曾宣告放棄。環團350香港聯絡主任古偉牧指，當年環境局副秘書長劉明光稱，與南方電網聯網成本等同興建多個數十億元機組，要過百億投資，未必比本地發電划算。

古質疑，3年前政府曾展開研究報告，這兩年卻影都無，到現時未有公布任何資料就已批准中電投資，質疑研究報告是否已有結論，而沒有向市民公布？

世界綠色組織行政總裁余遠騁稱，今次政府批准兩電投資額「大手筆」，又形容有關南方電網批款「詭異」，而由於項目涉收地，現階段難以估算成本。

中電發言人稱，與南方電網接駁的潔淨能源專綫項目於2025年完工後，中電才考慮是否使用內地潔淨能源；現階段中電不會向內地購電，也不代表2025年前會加大使用核電。

仆街了 準備大停電

未來5年加電費 中電21%港燈35%

其實會唔會係調轉要香港供電俾強國？
接駁咗就冇理由只有單向向強國買，佢地都可以用香港啲電

中電主席個位可以畀馬屎坑坐

傻啦
梗係香港供電比支那之餘仲要收返你錢

香港電力多到係供應深圳多次

點解係要矮化自己

同人買電都咁辛苦,冇枱底數都冇人信

準備步澳門後塵

前幾年明明港燈投資機組過度，攪到加電費整左個可加可減機制出來，變左有加無減機制
今日居然好意思話要買電

諗住打風一齊停電 ？

唔撚記得咗澳門單嘢？

因為係香港，太監文化毒性

見過鬼都唔怕黑

又利益輸送

一陣好似澳門咁

有撚計 差唔多十幾年前可以起多部發電機組
但俾政府停止 唔俾做

明明電力過盛，賣港賊係都要做到香港電都要要靠支那

好似一早已經駁住大陸電網

又要被照顧了

前兩年中電同港燈都話唔買大陸電，諮詢都話加少少價ok同起新燃料碼頭

屌你兩年後反口？

10. 總體而言， 政 黨 、 法 定 機 構 和 環 保 團 體 較 為 支 持 引 入 競爭。部分人士批評這方面的工作沒有進展，主張分拆發電與輸電和配電業務，並展開其他準備工作，以引入競爭。有意見認為改變現行制度時應循序漸進，也有意見認為應該在 2023 年引入競爭，並且成立獨立的諮詢組織以監察過程。有一些回應者認為，應該在發電層面引入競爭。有環保團體指出，缺乏競爭窒礙了更清潔能源的應用。

11. 普遍而言，商界不傾向引入競爭。很多私人企業認為兩家電力公司的表現一向令人滿意，因此無須為了增加選擇而引入競爭。部分人援引海外電力市場的經驗，對引入競爭所帶來的好處存疑，並指出不應為了引入競爭而犧牲其他能源政策目標。有意見認為透過提供不同電費和付款方案，可以在現有規管機制內為消費者增加選擇。有學者亦提出相類似的意見。

痴街招搞大佢啦
一陣變第二個澳門

批准中電與南方電網接駁專綫向內地買電

笑撚死我, 李嘉誠問乞兒點賺錢一撚樣荒謬

中國製造(電力入港)2025

向內地買電

香港大停電，支那成最大贏家

今次要瘋狂停電，娛樂下港豬同支那人都好

屌你老母真係賣港賊黎

On撚9，深圳都成日唔夠電啦，賣電俾香港邊有人信？賣港咋！

好想睇吓停電

自己夠電做乜要同人買

深圳之前多次停電，都係中電救

駁埋煤氣喉上去買煤氣吖笨

變相買支那核電
到時愈起愈多 佢就話你哋香港有份用核電

獨立冇用? 到時停電唔好喊冇得上child登

on9?深圳都成日停電買乜撚野呀

呢個例子好

香港供唔起自己????

係多電到供應深圳

我強烈建議香港政府批准向大陸購買空氣！！

中電發言人稱，與南方電網接駁的潔淨能源專綫項目於2025年完工後，中電才考慮是否使用內地潔淨能源；現階段中電不會向內地購電，也不代表2025年前會加大使用核電。

遲D先買

你老母臭閪 望到社會係到退化真係冇眼睇落去

支那都唔夠電

真係好撚想走呀

的確減碳
每月停電一次
減少電量消耗 減碳成功

大驚小怪 接駁左好多年啦

大亞灣算中電有份，唔係直駁支那南方電網

係比完錢再輸電上去

姐係唔關港燈事？

中電同港燈有互連

香港已經比核電廠包圍左

已經起緊了

中電同港燈本身係駁埋

如果買大陸電 保證香港唔停電、再減價 我好支持嘎

大停電

香港變第三世界指日可待

上證唔掂
又貿易戰
又貶值人仔

擺明要香港進貢

嘎你老母

水、電、煤

香港好快要進貢埋女人番大陸比人享用
反抗就打撚死你全家話你顛覆國家政權再運曬你全家女人上去做肉便器，但香港人都係唔會敢出聲同反抗

件事好似調番轉

係大陸出事，香港番供電比上面，香港收錢

其實係咪大陸供電唔穩定要香港幫手?

環境局亦一反立場，批准中電與南方電網接駁專綫向內地買電，資本投資額料逾百億元。

睇呢句唔似賣比支那wo。

ai..港共政府

每年都會進貢錢上去
理由係大陸驚香港供電唔穩定 駁住先 有咩事有國家級後盾照住你

實情
香港供電質素係世界級 但都照每年進貢上去 有咩事幫手backup

支持焦土

政府唔批個碼頭,要用就用大西北d大陸氣

西氣東輸貴到，不過而家政府唔賣港先係新聞

澳門大停電, 班廢老港豬閪記得咩

而家個政府連電煤都要聽中共話事

係要斷香港自給自足能力
造一個冇支那唔得既局面
冇辦法

到時廢老就明正言順咁講
你所有野都係支那比你嫁

澳哩咩事

行申 港豬

香港又唔係唔夠電
咁做只係增加成本
市民負擔只會更重點解要咁做